點解抗爭一定係上街

作者：Ed Lau

點解抗爭一定係上街，點解抗爭就必定要投泛民，點解我想係自己土生土長嘅地方話事，就一定要跟一個外來政權嘅統治框架來爭取？難度香港唔係一個自由市場？難度港產片一定要靠大陸先有市場？難度貨品銷售，市場拓展，業務擴展衹限大陸？有遠見嘅大陸創業家都已經脫離大陸甚至香港嘅監管（Binance老闆就係個好例子），情願係非洲，中東，東歐拓展業務都唔係中國領土上任人魚肉。

社運傳統由大狀，教師，社工，教授領導，點解新一代社運唔能夠由創業家，科技人員，冒險家甚至藝術家來領導呢？要爭取自己係自己地方嘅話語權，除咗選舉仲有好多方法，問題係大家願唔願意去改變。問題係，你願唔願意押上一生嘅精力把這塊領土的一切發揚光大，問題係當無閃光燈係你面前，你還是否願意堅持。不要再追求剎那間的光輝，學會追求用血汗換來的成功。唔好再停留係口號式嘅民主，學會靠自己雙手生存於地球上的氣魄，唔好再旨意誰能為民請命，學會自己把江山打下來。

你感受到嘅無力感就係潛意識要你反省。既然多年來的方式不能再帶來改變，改變的不是這個社會而是你自己。